稱聽到鄰房傳來與妻子相似叫床聲 尋妻裝修工斬傷鄰居候懲

稱聽到鄰房傳來與妻子相似叫床聲 尋妻裝修工斬傷鄰居候懲
2018-01-18 13:52:45 HKT

裝修工前年年底與內地女子結婚，三個月後妻子失蹤。至去年6月中，居於劏房的他兩度持菜刀指控鄰房的單身男與妻子有染，最後一次搜房無果後，先用玻璃樽扑傷對方，再用菜刀狂斬，繼而用鐵鎚襲擊。裝修工被捕後於警誡下指，因聽到事主房間傳來的叫床聲與妻子叫聲相似，遂認定事主與妻子有染。

56歲裝修工蔡慶輝今在區院承認意圖傷人罪，辯方求情指被告經歷兩段婚姻，約於2007年與首名妻子離婚後，至前年再婚，又指被告過去沒有精神病紀錄。法官將案押後至2月5日以索取被告的精神科報告，期間被告須還柙。

案情透露，被告及事主陳陽生（50歲）居於土瓜灣旭日街泰捷工廠大廈的相鄰房間。去年6月15日早上7時，事主陳陽生出門口打算時，見到被告手持菜刀站在大門外，指控事主與其妻有染，被告並進入事主的單位尋妻但無發現，於是離開。

兩日後的早上，事主再於門外見到被告，被告當時手持啤酒玻璃樽，聲稱要找妻子。事主讓被告進入單位搜尋，並告訴被告其妻沒可能在房內後，惟遭被告用玻璃樽扑傷頭部至流血。

被告繼而返到自己單位取出菜刀，從後斬向事主的頭、肩、手，直至菜刀跌在地上後，被告又返單位取出鐵鎚，繼續打事主的額頭、頭頂及前臂。

被告後來主動報警，警察到場見被告手持鐵鎚。被告向警員透露，前年12月跟內地女子結婚，惟妻子自去年2月底一直失蹤，他聽到事主單位內傳來聲音跟妻子相似的叫床聲，懷疑妻子與事主有染，故案發時到事主單位查看。

事主送院，證實頭頂有裂傷、上胸及上肢有多處刀傷，前臂及肩受傷，但不用縫針，事主留院8日後出院，並沒有永久傷勢。

吖呀～呀呀呀～
究竟鄰居同邊個扑緊？

個事主都幾捱得，又劈又斬又刀又鎚仔
8日就好返哂 冇手尾
係被告技術好定事主身體夠硬淨

屌到條女連隔離鄰居都聽到，肯定好硬淨

睇AV大聲咗

劏房呀

痴撚線

新北土瓜灣加一分

娶支那雞

咩料
叫床聲都係咁上下嫁啦

特別的叫床技巧

支那雞就預左咁，大驚小怪

佢地話晒一場兄弟
點都會就住就住既

小懲大戒
告戒佢以後唔好咁大聲浪

內地妻子